其實點解同事間唔可以大方地討論人工?

個個一傾到人工都好似佛地魔咁避而不談
其實有咩咁尷尬?
人工透明度; 資訊更加流通唔係對打工仔更加有利咩?

利申: 17年Grad 搵得14K

個比喻

咪即係問你結左婚未拍左拖未
唔關你事既野問來做乜

怕自己做野下柒下，但人工就比人高。咁就魚蛋論了

最直接導致矛盾出現
見到d廢人收番一樣人工/高過自己
老闆最唔想見

試過咁同老闆嘈，即刻加

因為我會唔gur 去去辭職

利申17fg 0k

因為唔想你唔開心

因為好多高層少少職位同工唔同酬
以前做過senior manager呢個位都可以差一倍
好多時係睇你點bargain
唔理高/低講出黎都多流言蜚語
咁講出嚟無好處 講黎為乜

如果你知廢過你既同title同事 高人工過你實嬲到仆街想辭職

有鬼佬片講過大家互通人工情報先有著數
(Adam ruins everything)

公墓猿班老屎忽人工係新人三倍，講完俾你知仲有心機做？

因為香港地冇collective bargaining
隔離知你人工之後
唔害你已經偷笑
極難會一齊爭取更好工資
總之你死你事

搵得多過人又驚比人眼紅，搵得少過人又驚比人睇唔起，講黎做乜？

通常人工太高又比人嫉妒，太低又會自卑

以前我都唔明
同期入公司果d一開始人工差唔多
做野hea/蠢果d人原來人工真係會加得少d
俾佢地知你人工高過佢會好多說話聽

所以我會報細數

當A 係 13k
B 係 16k

而A做嘅量係B嘅1倍
但係B又高人工過A
咁A咪不滿同其他同事”神”
咁大家關係咪唔好

利申9up

咁岩我成日都引發呢個討論 但係身邊十個有九個都甘於收份低過其他人既人工 奴性難移 利申：最撚hea但人工又最高

睇連登post講人工就知，高過人嗰堆串過馬撚，低過人就鳩噏唔使本，自貼post就得返班高人工敢貼

因為唔同時期請嘅人有唔同人工，做成同工唔同酬呢個現象好普遍

老細唔想俾叻嘅人知道自己搵得少過啲廢人
或者有啲廢人唔想俾人知自己搵得多，驚招人妒忌

利申大公司做，人工同職級升級條件有曬規定，基本上同年資同職級人工都係差唔多。會話俾啲年資較淺嘅人自己搵幾多，等佢地有心理準備

之前lunch同同事食飯嗰陣問左佢幾錢人工
跟住佢即刻認真肉緊咁講"Agent講明唔可以同人講自己幾錢人工"
利申: 同事係小家到玩game問佢手上有幾多張牌佢都會話"我做乜要話你知呀"嗰d人

我以前做野果個經理就係好鐘意咁玩
兩個人做既野一樣，但係明明人工唔同，都要呃晒兩邊話人工比另一個人高

我同同事試過問對方人工，點知問完反cap圖比老闆話我好煩，職場如戰場呀

其實點解同事間要討論人工?
人地有幾多人工唔係最重要既事 而且真係冇必要知 同人地比較都無謂
自己夠洗咪得lor

係架自己夠就的確得

唔知同事/同行人工既情況就好似去街市買棵菜咁，不過老闆娘開價同收錢係枱底交易
見你樣衰咪10蚊斤賣俾你
見你靚仔咪5蚊斤賣俾你
咁樣買野既方式你接受嗎

1倍?
咁咩叫兩倍?

通常係人工高果班先唔肯講

香港人咁低賤
唔知人工都搞咁多事
知仲得了

收入 跟 地位 掛勾

想打1.5倍

我唔鳩up
03年畢業做個濕鳩product manager 得30k

香港小市民除左辭職 其他冇得諗
呻下好過忍 當一個舒緩情緒
當你做左x年 去到20k之後都冇乜再加嘅時候
冇人會辭 除非有另一間公司睇中你
冇人想重新開始 又要重新識人咁煩

你隔鄰果個做既野一樣搵緊你三倍人工 有津貼 有長俸 點睇？

利申：HR

我寧願做份hea少少工收2X K

本來公開人工係好事，問題係香港人既奴隸格，A知道B人工高就埋怨B，覺得B食鳩左A既人工
大佬呀，係腦細唔想俾你你咪叫佢加囉，你人工唔夠關我鳩事咩

返工前一日，老豆已經同我講: 唔好周圍同人講自己人工係幾多，我問點解，老豆話信佢無錯，都無解釋原因

怕比較 被比下去 用人工同能力 學歷掛勾

咁如果個樣衰既日撚日提住你買菜平D，仲想跣你一鑊毀你容呢

梗係啦 你點知人地咩心地呀
佢知你搵幾k可以多好多說話

阿邊個邊個 我做左幾年都係呢個水位咋 你岩岩入黎好好喇 幫幫手執埋d手尾佢

你睇下邊個邊個 搵一萬九又買又換 唔講以為佢搵九萬一

喂喂喂 你都搵呢個水位 你又唔大洗 依家手頭緊 幫幫手
到時你點撚樣拆 歐美果d我唔敢講 香港就真係當買棵菜咩

講出嚟如果係你高人工啲但你又無佢咁做得嘢 又驚人唔鐘意 反過黎又一樣 不如大家都唔好問就最好

想知道同工 唔洗知同事

我條女個老豆老世黎 特登開個位叫我去佢公司幫手 同本身果份差成皮野
聽落唔錯 但係佢知你搵幾錢即係渣住你春袋 你以後都要比佢食住

暴動都似